{{title:wikiの使い方}}


###所定のフォルダに入れたテキストファイルがページになるシステムです。

ページのファイルを入れる場所は以下のcontentフォルダに入れてください

```html
wiki/content/　
```


----

###対応テキスト形式

* .md　(マークダウン)
* .php　(phpファイル)

----

###ページタイトルの作り方



```html
{{title:テストタイトル}}
```

ファイルの一番上に入れとくとOK

----

###ページのURL

例えば、`wikiroot/content/dir/text.md`に新なページを作製したら、  
最短で1分後にはサイドバーに表示されますが、  
それまでは、直接URLを打つ必要があります。  
URLは`http://wikiシステムルート/dir/text`でアクセスします。

----

###今後の課題

* phpでもhtmlでもmarkdownでもテキストでもphpコード。html。markdowsのチートシートを使えるようにする。
	* ~~`<code>`タグの中の`<`と`>`は全て特殊文字としてパースする。~~
	* ~~`<code>`タグの中の`{{***}}`はパースしない。~~
	* そういう意味でtextパース　→　markdown　→　ショートコード　→　phpパースの順番で処理をする。
* 各フォルダで1ページも無いときはページツリーから除外する
* 画像を簡単に表示できるようにする。
* ログイン機能を作って、権限がある人じゃないと見れないページを作る
* 検索機能をつける
* コンテンツ部分にページツリーを表示できるようにする。
* 各フォルダのトップページが無い場合はトップページとしてページツリーを表示する
* ページ事にタグ・カテゴリ等を設定できるようにする

###その他

* [markdownのチートシート]({rootUrl}wiki/make_code)